政府晤業界 不宜打針者可擇名申報則獲放寬 正研發新的「打針好市民」系統

黃家和：當局讓不宜接種疫苗餐飲業員工申報後毋須打針

政府就有關「疫苗氣泡」安排約見飲食及酒吧業界代表。香港餐飲聯業協會會長黃家和會後表示，政府正設計一份申報表，讓一些身體狀況不宜接種疫苗，或有特殊情況的員工填寫後，可以毋須接種疫苗，所屬餐飲處所都能享有「疫苗氣泡」下的放寬社交距離安排。

黃家和又透露，政府正設計一個新應用程式，證明程式使用者已接種疫苗，方便食肆執行「疫苗氣泡」安排。

原文網址：

Noted with thanks.

唔打針就扣社會信用評分

此外，新疆街上更設有具備人面辨識功能的監控鏡頭，以及廣泛設置檢查站。《獨立報》亦引述人權組識指，當局利用人工智能及大數據技術，分析每個居民，將他們分為「放心戶」、「一般戶」、「不放心戶」 3 大類別，並進行不同度監視及管制。而中國政府更會收集當地居民的 DNA、指紋、虹膜、血型、聲紋、頭部的 360 度影像等，對居民造成極大壓力。

打針好巿民 名都柒過人

成個大陸咁

禁足者

用社會信用評級迫你打

支那好聲音d friend

邊間搞氣泡就杯葛邊間

原來唔打針都有氣泡，咩道理

誠信系統 實驗版

呢條友有乜舖，絕對唔去

黐鳩綫

777撚9你ONLY，你真係信

中國好聲音

點點紅係佢，ok